<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ww2s on Legion Viking</title>
    <link>https://legionviking.se/ww2/</link>
    <description>Recent content in Ww2s on Legion Viking</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Mar 1945 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://legionviking.se/ww2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1945-03-16</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1945-03-16/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 1945 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1945-03-16/</guid>
      <description>Meddelande till Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; och Kommandogrupp Viking Från: Befälhavare Camilton Datum: 16 Mars, 1945
 Gällande: Operation Wolfstone Tack för ert kodade meddelande kapten. Det glädjer mig att höra att ni räddat en av piloterna och att överlöparen trots att han tagits tillfånga lyckades överlämna uppgifterna om General Oider och de övrigas position. Som vi misstänkte håller de till i slottet Rabenstein i området. Vi har tidigare fått uppgifter om att byn Reinsdorf som Rabenstein tornar upp sig över har varit ett av Hitlers favorit projekt där bara de absolut &amp;ldquo;bästa och mest renrasiga&amp;rdquo; får bosätta sig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1945-03-10</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1945-03-10/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 1945 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1945-03-10/</guid>
      <description>Meddelande till Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; och Kommandogrupp Viking Från: Befälhavare Camilton Datum: 10 Mars, 1945
 Gällande: Operation Wolfstone Kapten, äntligen har vi ett ordentligt uppdrag till män av er kaliber. Kriget går verkligen vår väg just nu och det är bara en tidsfråga innan vi intar Berlin och kan ställa Hitler inför krigsrätt. I öst trycker sovjeterna på och i väst har vi brutit oss in i Tyskland, närsomhelst kommer de att kapitulera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1945-01-01</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1945-01-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 1945 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1945-01-01/</guid>
      <description>Meddelande till Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; och Kommandogrupp Viking Från: Befälhavare Camilton Datum: 1 Januari, 1945
 Gällande: Operation Fireworks Först och främst: God jul och gott nytt år Kapten! Hälsa mannarna också, jag ska se till att ha lite julklappar redo åt er när ni kommer hem igen. Vill även tacka er för att ni mot alla odds har hållit Le Champ och beklagar att ni behövt spendera ännu en jul i skyttegravarna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1944-12-19</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1944-12-19/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 1944 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1944-12-19/</guid>
      <description>Meddelande till Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; och Kommandogrupp Viking Från: Befälhavare Camilton Datum: 19 December, 1944
 Gällande: Operation Snowball Kapten, som ni vet så var den tyska offensiven i ardennerna en total överraskning för vår del, och jag beklagar att vi behöver kalla tillbaka er från er vila i Paris så kort inpå julafton, men alla styrkor som kan frammanas behövs nu (dock skall nämnas att klagomål över ert beteende i staden börjat komma in från andra befäl, jag vet inte vad &amp;ldquo;teabagging&amp;rdquo; är men det är tydligt inget man skall hålla på med påstår de).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1944-09-22</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1944-09-22/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 1944 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1944-09-22/</guid>
      <description>Meddelande till Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; och Kommandogrupp Viking Från: Befälhavare Camilton Datum: 22 September, 1944
 Gällande: Operation Market Garden, dag 6. &amp;ldquo;De skönaste planer, antingen de är uppgjorda av möss eller människor, går ofta om intet&amp;rdquo;, som Robert Burns en gång diktade. Det är mycket beklämmande att vår ledning och underättelsetjänst helt missat att två SS-pansardivisioner befinner sig i Holland, och jag beklagar att ni skickades in i Hoogveld i blindo på detta vis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1944-09-18</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1944-09-18/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 1944 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1944-09-18/</guid>
      <description>Meddelande till Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; och Kommandogrupp Viking Från: Befälhavare Camilton Datum: 18 September, 1944
 Gällande: Operation Market Garden, forts. Kapten, jag hoppas att detta meddelande når er välbehållna. Det var tråkigt att höra att de 82a luftburna landade så tokigt till att de ej var stridsdugliga och att deras major beordrade er att hjälpa dem att förskansa sin position istället för att låta er själva säkra Hoogveld. Hade jag haft befälet i området hade jag tillåtit er att utföra anfallet på egen hand då jag inte tvivlar en sekund på er förmåga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1944-09-12</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1944-09-12/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 1944 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1944-09-12/</guid>
      <description>Meddelande till Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; och Kommandogrupp Viking Från: Befälhavare Camilton Datum: 12 September, 1944
 Gällande: Operation Market Garden Kapten, först och främst vill jag tacka er för era insatser under Operation Overlord och övriga insatser i Frankrike under sommaren. Stormningen av Omaha beach och det närliggande området hade enligt min åsikt aldrig lyckats om det inte vore för er. Som ni vet så inleds om några dagar operationen &amp;ldquo;Market Garden&amp;rdquo; för att bryta igenom Holland och öppna en väg in till Tyskland för att förhoppningsvis avsluta kriget innan jul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1944-06-08</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1944-06-08/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 1944 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1944-06-08/</guid>
      <description>Meddelande till Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; och Kommandogrupp Viking Från: Befälhavare Camilton Datum: 8 Juni, 1944 - D-Dagen +2
 Gällande: Operation Overlord Det glädjer mig att äntligen kunna få kontakt med er igen, och att höra att ni lyckats utföra erat uppdrag vid kommandocentralen och dessutom ytterligare assisterat de amerikanska styrkorna med sitt uppdrag. Tyvärr är det inte över ännu. Amerikanska styrkor har inte lyckats säkra Colleville, byn öster om er nuvarande position i Le Bray.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1944-06-06</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1944-06-06/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 1944 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1944-06-06/</guid>
      <description>Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;quot;s Personliga anteckningar Datum: 6 Juni, 1944 - D-Dagen
 Gällande: Operation Overlord Vi landsteg under natten och gjorde vårat jobb. Det var kaos. När vi till sist nådde mötesplatsen var enbart ett par amerikanska fallskärmstrupper på plats. Många verkar ha släppts på fel platser och ett flertal är döda eller försvunna. Timmarna efter att vi anlände har fler och fler trupper lyckats hitta rätt och de jeepar som landsättes med glidflygplan har även hittat hit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1944-06-03</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1944-06-03/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jun 1944 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1944-06-03/</guid>
      <description>Meddelande till: Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; &amp;amp; Kampgrupp Viking Från: Befälhavare Camilton Datum: 3 Juni, 1944
 Gällande: Operation Overlord. Kapten, det är äntligen dags. vilken dag som helst nu kommer vi att landstiga i Frankrike för att befria Europa från Hitlers klor. Så fort vädret lättar över kanalen är det dags. Amerikanska, brittiska och kanadensiska styrkor kommer att landstiga på Normandies stränder, men innan dess, under skydd av mörkret, kommer fallskärmstrupper landsättas bakom fiendens linjer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1944-01-13</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1944-01-13/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jan 1944 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1944-01-13/</guid>
      <description>Meddelande till: Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; &amp;amp; Kampgrupp Viking Från: Befälhavare Camilton Datum: 13 Januari, 1944
 Gällande: Operation Wrath of Gods. Vi har ett mycket viktigt uppdrag åt er. Den tyske forskaren Doktor Heinrich Knasmüller har lyckats ta kontakt med brittisk underättelsetjänst och vill gå över till vår sida. Han har de senaste åren jobbat med en topphemlig prototyp av en ny experimentell raket som enligt honom själv &amp;ldquo;kan slå ut mål med fruktansvärd position, när de väl fungerar som de ska&amp;hellip;&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1943-10-22</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1943-10-22/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 1943 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1943-10-22/</guid>
      <description>Meddelande till: Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; &amp;amp; Kampgrupp Viking Från: Befälhavare Camilton Datum: 22 Oktober, 1943
 Gällande: Operation Iceberg. Vi har ett nytt uppdrag till er. Denna gång i nordsjön. Det topphemliga och tekniskt nyskapande amerikanska spaningskeppet USS Neptune har med sin nya teknik lyckats lokalisera en avancerad tysk signalspaningsbas på en ö någonstans utanför norges kust. Tidigt denna morgon skickade de kodsignalen för &amp;ldquo;Uppdrag Avklarat&amp;rdquo; vilket innebär att de har koordinaterna för basen ombord.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1943-06-05</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1943-06-05/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 1943 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1943-06-05/</guid>
      <description>Meddelande till: Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; &amp;amp; Kampgrupp Viking Från: Befälhavare Camilton Datum: 5 Juni, 1943
 Gällande: Operation Greyhound. Vi har ett nytt uppdrag till er i medelhavet, denna gång på ön Provolone precis utanför siciliens kust. Om ungefär en månad kommer Operation Husky inledas, med målet att erövra Sicilien. Innan dess måste dock tyskarnas positioner försvagas. Vi har genom samarbete med kontakter på Sicilien fått nys om att en stor tysk konvoj med utrustning regelbundet parkerar utanför ön Provolone för att tanka och fylla på förnödenheter innan de åker vidare och understödjer resten av styrkorna på Sicilien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1943-03-02</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1943-03-02/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 1943 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1943-03-02/</guid>
      <description>Meddelande till: Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; &amp;amp; Kampgrupp Viking Från: Befälhavare Camilton Datum: 2 Mars, 1943
 Gällande: Operation Silver Gate. Som ni säkert känner till så använder tyskarna floden Donau för transport av förnödenheter och manskap från Tyskland till svarta havet och allt där i mellan. Samma flod har dock även använts av den mycket aktiva motståndrörelsen i Jugoslavien för att smuggla vapen och förnödenheter etc. Tyskarna byggde därför tidigt en blockerande damm med en sluss för att väldigt noga kunna kontrollera vilka som släpptes igenom i ett strategiskt område.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1942-08-23</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1942-08-23/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 1942 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1942-08-23/</guid>
      <description>Meddelande till: Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; &amp;amp; Kampgrupp Viking Från: Befälhavare Camilton Datum: 23 Augusti, 1942
 Gällande: Operation Babylon. Grattis till den lyckade operationen i Tobruk. Jag förstår om er förhoppning var att få lämna afrika efter detta uppdrag då era insatser behövsa i andra delar av europa, men vi har ännu en uppgift åt er. Utifrån kartor och uppgifter ni fick med er från Agent 9 i Tobruk har vi äntligen kunnat säkerhetsställa positionen för ett tyskt flygfält i området som använts som bas för många förödande bombanfall mot våra positioner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1942-08-15</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1942-08-15/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 1942 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1942-08-15/</guid>
      <description>Meddelande till: Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; &amp;amp; Kampgrupp Viking Från: Befälhavare Camilton Datum: 15 Augusti, 1942
 Gällande: Operation Agamemnon.
Kapten, det är först och främst med glädje jag mottog beskedet om att ni överlevt flygkraschen vid El Alamein. När jag först nåddes av information om att ni försvunnit från radarn och ej gick att nå befarade jag det värsta. Jag borde vid det här laget ha lärt mig att er grupp överlever det mesta trots omöjliga odds.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1942-07-13</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1942-07-13/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 1942 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1942-07-13/</guid>
      <description>Meddelande till: Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; &amp;amp; Kampgrupp Viking Från: Befälhavare Camilton Datum: 13 Juli, 1942
 Gällande: Operation Nomad.
Jag hoppas att er tid i medelhavssolen har gjort er gott Kapten. Det är nu dags för er att ta er till ännu varmare breddgrader, nämligen nordafrika där era insatser behövs oerhört mycket. Tobruk har fallit och tyskarna håller i detta nu på att anfalla El Alamein. Ni kommer omedelbart behöva påbörja er flygresa dit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1942-04-15</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1942-04-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 1942 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1942-04-15/</guid>
      <description>Meddelande till: Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; &amp;amp; Kampgrupp Viking Från: Befälhavare Camilton Datum: 15 April, 1942
 Gällande: Operation Iron Swarm.
Välkommen till medelhavet Kapten. Om några dagar kommer en större bombräd utföras för att försöka slå ut tyska hamnar och skepp på Kreta som ju tyvärr föll till tyskarna förra året. Ett flertal kommandogrupper kommer att landsättas för att försöka slå ut luftvärn och dylikt inför denna insats då tidigare försök till bombningar har fått katastrofala resultat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1941-12-01</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1941-12-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 1941 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1941-12-01/</guid>
      <description>Meddelande till: Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; &amp;amp; Kampgrupp Viking Från: Befälhavare Camilton Datum: 1 December, 1941
 Gällande: Operation Liberator Först och främst vill jag gratulera er för er insats i Norge och uttrycka min glädje över att ni till sist tagit er tillbaka till vårat hemliga tillhåll i Sverige och fått ett par veckors välbehövlig vila. Dessvärre måste jag redan nu skicka ut er på en ny operation. Ett mycket känsligt läge har uppstått i det Karelska näset i Finland.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1941-09-10</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1941-09-10/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 1941 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1941-09-10/</guid>
      <description>Meddelande till: Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; &amp;amp; Kampgrupp Viking Från: Befälhavare Camilton Datum: 10 September, 1941
 Gällande: Operation Seawolf Välkomna in i aktiv tjänst. Ert första uppdrag blir ett mycket riskabelt sabotage i Norge. Vi har fått uppgifter från motståndsrörelsen som tyder på att tyskarna har en mycket välanvänd Ubåtsbas i Vinjesvingen. Som ni vet är dessa utbåtar ett oerhört hot mot de allierades fraktfartyg och alla chanser vi har att störa ut dessa operationer måste tas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1941-05-29</title>
      <link>https://legionviking.se/ww2/1941-05-29/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 1941 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/ww2/1941-05-29/</guid>
      <description>Meddelande till: Plutonchef &amp;ldquo;Geten&amp;rdquo; Från: Befälhavare Camilton Datum: 29 Maj, 1941
 Det glädjer mig något så oerhört att ni har åtagit er uppdraget att träna och leda de tappra volontärerna från Legion Viking i strid mot det tyska hotet. Som ni vet så anslöt sig en stor del av legionen till Tyskland efter vinterkrigets avslut och de som valt att gå över till de allierades sida är mestadels mycket nya rekryter eller rekryter med låg disciplin och mycket bristfällig erfarenhet av strid.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
