<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vietnams on Legion Viking</title>
    <link>https://legionviking.se/vietnam/</link>
    <description>Recent content in Vietnams on Legion Viking</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 1969 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://legionviking.se/vietnam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>4 januari 1969</title>
      <link>https://legionviking.se/vietnam/1969-01-04/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 1969 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/vietnam/1969-01-04/</guid>
      <description>Kungen i Djungelns dagbok4 januari 1969.
Äntligen, information om var Willard kan befinna sig. En av de amerikanska soldaterna vi lyckades befria från vietnamesernas klor igår; menige Ryan var med Willard när han anslöt sig till fienden för nästan ett halvår sedan och förråde legionärerna. Eller, han försökte desertera strax innan eftersom han anade oråd, Willard hade hävdat att de skulle på ”fredsmöte” med de lokala ledarna för byarna men Ryan visste bättre, smart grabb, han och två kamrater avvek för att försöka återvända till våra linjer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 januari 1969</title>
      <link>https://legionviking.se/vietnam/1969-01-03/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 1969 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/vietnam/1969-01-03/</guid>
      <description>Kungen i Djungelns dagbok3 januari 1969.
Jag insåg denna morgon att det är flera månader jag sist skrev något här, tiden förflyter annorlunda här ute, varje dag patrullerar vi i djungeln, letar efter spår av Willard, stöter på Vietcong, bekämpar dem, ibland vinner vi, ibland får vi falla tillbaka för att ge oss ut igen dagen efter. Regnet fortsätter ösa men jag tror inte ens att någon bryr sig längre, allt vi, jag, tänker på är att hitta Willard, alla fångar vi tar hävdar att de inte vet något, även när vi sågar dem i bitar inför sina kamrater.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27 oktober 1968</title>
      <link>https://legionviking.se/vietnam/1968-10-27/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 1968 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/vietnam/1968-10-27/</guid>
      <description>Kungen i Djungelns dagbok27 oktober 1968.
I över en vecka har vi nu varit här, Objective Elephant, Kambodjas gräns, FOB Viking, döpt till de stupade legionärernas ära. Det är en lerhög, hela regionen är en lerhög, regnet har inte slutat falla sen vi kom hit, det bästa vi har kunnat hoppas på är en stund med duggregn när solen nästan kikar fram bakom molnen och gör allting ännu fuktigare, varje dag måste vi ösa ut vatten från vår bunker och rensa dräneringsrören i basen för att vi inte ska översvämmas helt, och ännu inget spår av Willard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>19 oktober 1968</title>
      <link>https://legionviking.se/vietnam/1968-10-19/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 1968 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/vietnam/1968-10-19/</guid>
      <description>Kungen i Djungelns dagbok19 oktober 1968.
Äntligen är vi framme, det är bara någon kilometer kvar, för någon timme sen lyckades vi radiokontakt med den sista amerikanska flygbasen som finns här, de lovade att skicka ner någon för att möta oss vid deras utpost vid floden som kommer att visa oss var Micke Bengtsson och MAC/SOG&amp;rsquo;s bas ligger, sedan åker vi dit och kan på allvar inleda jakten på Överste Willard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14 oktober 1968</title>
      <link>https://legionviking.se/vietnam/1968-10-14/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 1968 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/vietnam/1968-10-14/</guid>
      <description>Kungen i Djungelns dagbok14 oktober 1968.
Nu börjar vi närma oss, även om vår navigatör inte ivrigt hade pekat på kartor och visat hur få dagar det beräknas vara kvar innan vi anländer till vår destination så känner jag det inom mig, vi är inte längre kvar i det ”vanliga” Vietnam, vi är på randen till något annat, här ute överlever bara de som har styrkan att möta striden, vi närmar oss snart området med de sista amerikanska utposterna innan vi når målet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 oktober 1968</title>
      <link>https://legionviking.se/vietnam/1968-10-09/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 1968 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/vietnam/1968-10-09/</guid>
      <description>Kungen i Djungelns dagbok9 oktober 1968.
Det har gått en vecka sen vi lämnade Da Krong-regionen och äntligen började röra oss mot vårat mål igen. Det börjar bli mer och mer glest mellan amerikanska utposter och sist vi kunde stanna och tanka och ta emot meddelanden från Micke och ledningen var för tre dagar sedan. Situationen vid vårat mål, Obj. Elephant ser fortfarande mörkt ut, Willard har inte setts till på länge men hans närvaro märks enligt Micke av tydligt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 oktober 1968</title>
      <link>https://legionviking.se/vietnam/1968-10-02/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 1968 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/vietnam/1968-10-02/</guid>
      <description>Kungen i Djungelns dagbok2 oktober 1968.
I några dagar nu har vi utfört patruller och sabotageinsatser mot NVA i dalarna, och de är nu redo att besegras, bra tajming. Båten är enligt mekanikerna nästan färdiglagad och vi kommer kunna vara härifrån redan imorgon. Men först måste vi knäcka NVA. En stor mängd marinsoldater har samlats vid Radio Relay Vandergrift för att till fots med luftunderstöd utföra en stor offensiv mot de västra kullarna, och nya soldater har flugits in från söder för att verkligen säkra regionen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>29 september 1968</title>
      <link>https://legionviking.se/vietnam/1968-09-29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 1968 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/vietnam/1968-09-29/</guid>
      <description>Kungen i Djungelns dagbok29 september 1968.
Reservdelarna till båten är äntligen här, men det är även NVA. Enligt fångar vi tagit under spaningsuppdrag de senaste dagarna har de under den senaste veckan strömmat in och ockuperat hela höglandsområdet runt den sydvästra floden. Det är ett under att Radio Relay Vandergrift inte föll, marinkåren har nu förstärkt platsen med flertalet nya styrkor från sydost. Enligt de fångar vi tagit in så finns det ett stort tunnelnätverk nere i dalen som NVA under den senaste tiden sakta men säkert proppat full med de vapen och förnödenheter de behöver för att strida i regionen i veckor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27 september 1968</title>
      <link>https://legionviking.se/vietnam/1968-09-27/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 1968 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/vietnam/1968-09-27/</guid>
      <description>Kungen i Djungelns dagbok27 september 1968.
Reservdelarna är äntligen på väg, men är självklart försenade, de har fastnat någonstans längre söderut och kommer inte anlända än på flera dagar. Som tröst har vi blivit utlovade ett nytt kassettband till båten och en granatkastare att montera. \
Jag saknar den totalt pålitliga och fläckfria statliga post och pakethanteringen hemma i Sverige nu när man måste stå ut med jänkarnas transporter här i Vietnam, jag&amp;hellip; \</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 september 1968</title>
      <link>https://legionviking.se/vietnam/1968-09-24/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 1968 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/vietnam/1968-09-24/</guid>
      <description>Kungen i Djungelns dagbok24 september 1968.
Fortfarande fast. Floden söderut är öppnad nu och förnödenheter kan transporteras in men det kommer fortfarande dröja innan vi får reservdelarna till båten, någon hade ”glömt” att lägga beställningen. VC-aktiviteten i regionen är större än vi tror, det vi hittade förra veckan pekar på att även NVA börjar stationera trupper här. En del av mig vill bara vidare men en annan del inser att vi måste hålla floden öppen om jag någonsin vill få hem mina grabbar efter uppdraget, även om jag från början tvivlat på att någon av oss kommer att komma hem levande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 september 1968, 1/2</title>
      <link>https://legionviking.se/vietnam/1968-09-20-1/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 1968 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/vietnam/1968-09-20-1/</guid>
      <description>Kungen i Djungelns dagbok20 september 1968.
Vi är fast vid flygbasen sen vi anlände. Resan genom den trånga floden skadade båten ordentligt och ett flertal delar inklusive bitar av skrovet måste enligt marinkårens mekaniker bytas ut, och dessa reservdelar kommer vi inte kunna få på åtminstone en vecka. En del av mig misstänker att de överdriver problemen för att hålla kvar oss och dra nytta av våra förmågor, men vi kan inte göra något åt det, majoren som styr här har kommandot och vi kan bara lyda och hoppas att det löser sig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 september 1968, 2/2</title>
      <link>https://legionviking.se/vietnam/1968-09-20-2/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 1968 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/vietnam/1968-09-20-2/</guid>
      <description>Kungen i Djungelns dagbok20 september 1968.
Vietcongs närvaro i flodområdet var större än vi trodde, vi lyckades rensa ut kollaboratörer och eliminera ett flertal fiender i byarna men de har grävt in sig djupt i området, det har nu gått några timmar sen vi tvingades evakuera efter att flera legionärer blivit svårt skadade och vi har hunnit vila lite, men nu ska vi ut igen, tillbaka in i striden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16 september 1968</title>
      <link>https://legionviking.se/vietnam/1968-09-16/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 1968 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/vietnam/1968-09-16/</guid>
      <description>Kungen i Djungelns dagbok16 september 1968.
Det har nu gått en vecka sen vi stormade flodmynningen och började vår färd, det har gått trögt. Flera gånger har våra kartläsare gjort misstag och vi har tvingats att färdas tillbaka i timtal för att hitta rätt väg, och om de inte gör misstag stoppas vi gång på gång av vegetation och lera och tvingas att röja och släpa båten genom leran för att inte fastna helt, det är frustrerande för alla i plutonen och det märks på humöret hos manskapet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 september 1968</title>
      <link>https://legionviking.se/vietnam/1968-09-12/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 1968 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/vietnam/1968-09-12/</guid>
      <description>Kungen i Djungelns dagbok12 september 1968.
Anfallet på flodmynningen gick som smort, och nu sitter vi äntligen i båten på väg mot vårt mål. Grabbarna är på gott humör, skojar och skrattar, men de vet inte hur långt upp för den här floden vi faktiskt ska resa.

Jag har läst på mer om Överste Willard under de senaste dagarnas färd, både dokument från amerikanska armén samt dokument som Micke Bengtsson skickat oss om deras operationer nära gränsen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 september 1968</title>
      <link>https://legionviking.se/vietnam/1968-09-07/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 1968 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://legionviking.se/vietnam/1968-09-07/</guid>
      <description>Kungen i Djungelns dagbok7 september 1968.
Jag vaknade i morse och trodde att jag var ute i djungeln igen. Både jag och de andra börjar bli rastlösa nu, vi har varit sysslolösa i Saigon i över en månad. Tack och lov har vi ett nytt uppdrag.
Micke informerade MACV/SOG&amp;rsquo;s ledning om att överste Willard, mannen som hade kommando över baserna i området där de tränar lokalinvånare att bekämpa vietcong och NVA har bytt sida, tagit med sig lojala trupper ut i djungeln och börjat föra ett gerillakrig mot sina tidigare soldater tillsammans med fienden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
